---
title: Procédure de qualité
description: 
published: true
date: 2021-07-01T08:27:45.995Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-06-29T16:25:55.589Z
---

# Procédure de qualité

Une Procédure de Qualité est une Procédure Opérationnelle Standard (SOP) utilisée comme référence pour effectuer des actions quotidiennes.

Une procédure opérationnelle standard (SOP) est un ensemble d'instructions étape par étape compilées par une organisation pour aider les employés à exécuter les opérations quotidienne. Les SOP visent à atteindre l'efficacité, la qualité des résultats et l'uniformité des performances tout en réduisant les problèmes de communication et le non-respect des réglementations de l'industrie.

Une **Procédure de Qualité** peut être de deux types : 
- 1. Une Procédure composée d'étapes simples que vous devez suivre pour atteindre l'Objectif 
- 2. Une procédure comportant des sous-procédures qui peuvent également avoir ses propres étapes.

---

Pour accéder à **la liste Procédure Qualité**, allez sur :

> Accueil > Qualité > Objectif et Procédure > **Procédure Qualité**

![liste_procédure.png](/quality/quality-procedure/liste_procédure.png)

## 1. Comment créer une procédure qualité

1. Allez dans la liste Procédure Qualité, cliquez sur **:heavy_plus_sign: Ajouter Procédure de qualité**.
2. Saisissez un **nom** pour la procédure qualité.
3. Dans le **tableau Processus**, saisissez Descriptions de processus.
4. **Sous-procédure** : si la procédure qualité en cours de création est une procédure parent qui contient des sous-procédures, lier la sous-procédure ici. En faisant cela, la procédure en cours devient un parent et la case à cocher **Est un groupe** est activée.
5. **Enregistrer**. Une P**rocédure de qualité** peut également être sauvegardée sans entrer les descriptions de Processus si le titre est explicite.

![détails_procédure_de_qualité.png](/quality/quality-procedure/détails_procédure_de_qualité.png)

La '**Procédure Parent**' est liée à la procédure enfant. Par exemple, « Classification des problèmes » doit être effectué avant une résolution et, par conséquent, « Résolution des problèmes » est le parent ici :

## 2. Caractéristiques

### 2.1 Utilisation de la procédure qualité dans l'objectif qualité

Une fois qu'une **Procédure Qualité** est créée, elle peut être utilisée dans un **Objectif Qualité**.

![procédure_dans_objectif.png](/quality/quality-procedure/procédure_dans_objectif.png)

### 2.2 Sous-procédures

Le processus peut être simplement une instruction ou une procédure de qualité différente. Vous pouvez lier une Procédure Qualité en tant que sous-procédure à une autre :

### 2.3 Vue hiérarchique

Vous pouvez également afficher les procédures qualité dans une arborescence pour une organisation et une navigation faciles.

![arbre_.png](/quality/quality-procedure/arbre_.png)